{
    "question": "Nabi muhammad adalah kaum pada zaman beliau hingga...\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Nabi Muhammad SAW adalah manusia pilihan yang diutus Allah SWT untuk menyebarkan agama Islam di muka bumi. Beliau lahir sebagai yatim dan hidup sederhana bersama pamannya, Abu Thalib. Rasulullah hidup dan menyebarkan agama Islam dengan penuh perjuangan.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "itu-meja-panjang-bahasa-arab-nya-138",
            "question": "Itu meja panjang bahasa arab nya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0625\u0646\u0647\u0627 \u0637\u0627\u0648\u0644\u0629 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629</p><p>artinya:itu meja panjang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>maaf ya kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0625\u0646\u0647\u0627 \u0637\u0627\u0648\u0644\u0629 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kak-tolong-buatin-tasrif-fiil-mudhari-yaftahu-please-878",
            "question": "Kak tolong buatin tasrif fi'il mudhari' yaftahu, please\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>baik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena itu baik ndia. fun so djk e</p><p>smoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "trnym-al-allgh-alandonysy-ana-981",
            "question": "\u06f2\u06f6. \u062a\u0631\u0646\u064a\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062f\u0648\u0646\u064a\u0633\u064a\u0629\r\n\u0623\u0646\u0627 \u062c\u0648\u0639\u0627\u0646 \u0648 \u0639\u0637\u0634\u0627\u0646\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Aku lapar dan haus </p><p></p><p>semoga bermanfaat </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Saya lapar dan haus </h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Arti perintah soalnya adalah :</p><p>Terjemahkan ke dalam bahasa Indonesia</p><p></p><p>Keterangan jawaban :</p><p>Saya = \u0623\u0646\u0627</p><p>Lapar = \u062c\u0648\u0639\u0627\u0646</p><p>Dan = \u0648</p><p>Haus = \u0639\u0637\u0634\u0627\u0646</p><p></p><h3><em>Semoga</em><em> </em><em>bermanfaat</em><em>~</em></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-bahasa-arab-kata-tanya-disebut-a-isyarat-b-istifham-c-m-893",
            "question": "Dalam bahasa Arab kata tanya disebut?    a. isyarat\r\n\r\nb. istifham\r\n\r\nc. maushul\r\n\r\nd. mubtada\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. istifham </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salh</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah yaaaaaaaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menghilangkan-pikiran-negative-dari-diri-sendiri-misal-men-628",
            "question": "Cara menghilangkan pikiran negative dari diri sendiri\r\n misal ( menganggap diri kita jelek )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>tetap percaya diri dan mulailah dengan serangkaian perawatan atau mulailah hidup bersih dan sehat secara jasmani. </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "25-perhatikan-potongan-hadits-berikut-arti-potongan-ath-a-816",
            "question": "25. Perhatikan potongan hadits berikut ....    arti potongan \u0625\u0630 \u0623\u0645\u0633\u064a\u062a \u0641\u0644\u0627 \u062a\u0646\u062a\u0638\u0631 \u0627\u0644\u0635\u0628\u0627\u062d\r\nhadits tersebut adalah....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Jika kamu berada di sore hari, maka jangan menunggu waktu subuh/pagi. </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Hadist tentang pentingnya waktu dan anjuran agar tidak menunda nunda pekerjaan.</p><p></p><p>\u0623\u0630 - jika</p><p>\u0623\u0645\u0633\u064a\u062a - kamu berada di sore hari </p><p>\u0641\u0644\u0627 - maka janganlah</p><p>\u062a\u0646\u062a\u0638\u0631- menunggu</p><p>\u0627\u0644\u0635\u0628\u0627\u062d - waktu subuh/pagi hari</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "produk-pangan-setengah-jadi-bentuk-butiran-halus-dari-umbi-yaitup-629",
            "question": "produk pangan setengah jadi bentuk butiran halus dari umbi yaituproduk pangan setengah jadi bentuk butiran halus dari umbi yaitu a tepung beras B tepung beras ketan C tepung maizena D tepung tapioka \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><u>D</u><u>.</u><u> </u><u>t</u><u>e</u><u>p</u><u>u</u><u>n</u><u>g</u><u> </u><u>t</u><u>a</u><u>p</u><u>i</u><u>o</u><u>k</u><u>a</u></p><p><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>j</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p><u>K</u><u>a</u><u>r</u><u>e</u><u>n</u><u>a</u><u> </u><u>t</u><u>e</u><u>p</u><u>u</u><u>n</u><u>g</u><u> </u><u>t</u><u>a</u><u>p</u><u>i</u><u>o</u><u>k</u><u>a</u><u> </u><u>b</u><u>e</u><u>r</u><u>a</u><u>s</u><u>a</u><u>l</u><u> </u><u>d</u><u>a</u><u>r</u><u>i</u><u> </u><u>S</u><u>I</u><u>N</u><u>G</u><u>K</u><u>O</u><u>N</u><u>G</u></p><p></p><p><strong><u>S</u></strong><strong><u>E</u></strong><strong><u>M</u></strong><strong><u>O</u></strong><strong><u>G</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>M</u></strong><strong><u>E</u></strong><strong><u>M</u></strong><strong><u>B</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u>N</u></strong><strong><u>T</u></strong><strong><u>U</u></strong><strong><u>:</u></strong><strong><u>)</u></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-terjemahan-hadis-riwayat-muslim-dari-mustaurid-bin-sya-533",
            "question": "Perhatikan terjemahan hadis riwayat Muslim dari Mustaurid bin syaddad dan terjemahan Q.S. Al-A\u2019la ayat 17 berikut ini! Telah menceritakan kepada kami Qais, berkata: Aku mendengar Mustaurid, salah seorang dari bani Fihr berkata: Aku mendengar Rasulullah Shallallahu 'alaihi waSalam bersabda: \"Demi Allah, tidaklah dunia di akhirat kecuali seperti sesuatu yangdijadikan oleh jari salah seorang dari kalian -Yahya berisyarat dengan jari telunjuk dilaut- maka perhatikanlah apa yang dibawa.\" (HR. Muslim) \u201cPadahal kehidupan Akhirat itu lebih baik dan lebih kekal\u201d QS. al-A\u2019la :17. Adapun keterkaitan hadis dengan surah tersebut di atas adalah\u2026.\u00a0*    A. Kehidupan Akhirat jauh lebih baik\r\n\r\nB. Kehidupan dunia dan akhirat harus seimbang\r\n\r\nC. Dunia lebih utama karena tempat persiapan menuju akhirat\r\n\r\nD. Lebih mendahulukan kehidupan akhirat karena dunia sifatnya fana\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. kehidupan akhirat jauh lebih baik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "trkt-fykm-amryn-ln-tdloa-ma-nsktm-bh-515",
            "question": "\u062a\u0631\u06a9\u062a \u0641\u06cc\u06a9\u0645 \u0627\u0645\u0631\u06cc\u0646 \u0644\u0646 \u062a\u0636\u0644\u0648\u0627 \u0645\u0627 \u0646\u0633\u0643\u062a\u0645 \u0628\u0647\u0645\u0627 \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0648\u0633\u0646\u0629 \u0646\u0628\u064a\u0647\r\n hadis tersebut menjelaskan tentang?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u062a\u064e\u0631\u064e\u0643\u0652\u062a\u064f \u0641\u0650\u064a\u0643\u064f\u0645\u0652 \u0623\u064e\u0645\u0652\u0631\u064e\u064a\u0652\u0646\u0650 \u0644\u064e\u0646\u0652 \u062a\u064e\u0636\u0650\u0644\u0651\u064f\u0648\u0627 \u0645\u064e\u0627 \u062a\u064e\u0645\u064e\u0633\u0651\u064e\u0643\u0652\u062a\u064f\u0645\u0652 \u0628\u0650\u0647\u0650\u0645\u064e\u0627 \u0643\u0650\u062a\u064e\u0627\u0628\u064e \u0627\u0644\u0644\u0647\u0650 \u0648\u064e\u0633\u064f\u0646\u0651\u064e\u0629\u064e \u0646\u064e\u0628\u0650\u064a\u0651\u0650\u0647\u0650  Aku telah tinggalkan kepada kalian dua hal yang jika kalian berpegang teguh kepadanya tidak akan tersesat, yaitu kitab Allah dan sunah nabi-Nya </p><p></p><p>menjelaskan tentang al quran dan hadist</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu,jadikan jawaban tercerdas yaa makasih^^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lata-kuzu-wala-naun-tentukan-huruf-bacaan-759",
            "question": "Lata kuzu wala naun tentukan huruf bacaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ayat kursi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}